<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Demo | Shadi Albarqouni</title>
    <link>https://albarqouni.github.io/categories/demo/</link>
      <atom:link href="https://albarqouni.github.io/categories/demo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Demo</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>©Shadi Albarqouni 2021</copyright><lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://albarqouni.github.io/images/icon_hu4f38e089dd73214902aeea31898a1f39_7166_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Demo</title>
      <link>https://albarqouni.github.io/categories/demo/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Academic: the website builder for Hugo</title>
      <link>https://albarqouni.github.io/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://albarqouni.github.io/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;p&gt;يسالني البعض عن التدرج الوظيفى في الاكاديميا بالمانيا و عن ماهيه المسميات -الغير دارجه- في نظام التعليم العالي بالمانيا مقارنه بانظمه التعليم العالي بالدول المختلفه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ساحاول الاجابه مستعينا بالشكل الموضح ادناه و الذي يوضح عده مسارات للعمل بعد الحصول على الشهاده الجامعيه:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- داخل الجامعه: الاداره و الدعم للعاملين الاداريين و الاكاديمين&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- داخل الجامعه: باحث و اكاديمي و ساتطرق لهذا الامر بالتفصيل&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- خارج الجامعه: التجاره، العمل الحر، الخدمه العامه، الشركات و الصناعه &amp;hellip;الخ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ما يهمنا هو الجزء الاوسط من هذا الشكل:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- باحث دكتوراه (R1): يتطلب عاده من الباحث ان يكون قد انهى درجه الماجستير و اجتياز مقابله تعقد من قبل المشرف او لجنه تعيين. يتم التعاقد مع الباحث بعقد مؤقت يمتد لفتره ما بين ال 3 لل 6 سنوات كحد اقصى و يتوقع من الباحث بان يكون معتمدا على نفسه بالبحث العلمي بنسبه 30٪ و يشرف عليه R3/R4. يحصل الطالب على درجه الدكتوراه بعد الانتهاء من متطلباتها و مناقشه اطروحه الدكتوراه.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- باحث ما بعد الدكتوراه (R2): يتطلب من الباحث ان يكون قد انهى او على وشك ان ينهي الدكتوراه، و يتم تعيين الباحث بعد اجتياز مقابله تعقد من قبل المشرف او لجنه تعيين. يتم تعيين الباحث بعقد مؤقت لفتره من 2 الى 6 سنوات كحد اقصى و يتوقع من الباحث بان يكون معتمدا على نفسه بالبحث العلمي بنسبه 50٪ و يشرف عليه R3/R4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- مرحله التاهيل و الاعداد للاستاذيه (R3): يتطلب من الباحث ان يكون لديه سجل حافل بالابحاث و المنشورات المحكمه، و لديه رؤيه و خطه عمل  لانجاز مساره و اهتمامه البحثي. يتم التعيين في هذا المرحله من بعد اجتياز مقابلتين ، تتعلق بالجانبين التقني و القيادي، تعقد من قبل لجنه التعيين. يتم تعيين الباحث بعقد مؤقت لفتره 6 سنوات و يتوقع من الباحث بان يكون معتمدا على نفسه بالبحث العلمي بنسبه 100٪ و ان يكون قادرا على قياده فريق بحثي. مسميات هذه المرحله متعدده و تختلف تلك المسميات مع اماكن التعيين و التمويل المصاحب لها. من تلك المسميات Habilitation, Junior Professor, Group Leader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;حسب معرفتي المتواضعه بنظام التعليم العالي الالماني، فيمكنك التدرج ما بين R1-R3 بشرط ان لا تتجاوز فتره مكوثك بالاكاديميا اكثر من 12 عام. ماذا بعد ذلك؟ هناك خيارات محدوده:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ان يتم التثبيت كمحاضر Privatdozent/Akademischer Rat&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- ان تنتقل للعمل خارج الجامعه بالصناعه كعالم و باحث او بالتدريب كاستشاري&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- الخيار الاصعب و المعقد الى حد ما هو الحصول على درجه الاستاذيه (R4): عاده ما يتم عقد 3 مقابلات تتعلق بالجانب البحثي، القيادي، و التعليمي و تتم تلك المقابلات من قبل لجنه تعيين دوليه و بعد اختيار المرشح، يتم ارسال طلبه لمحكمين دوليين لتقييم ملف المرشح و في حال كانت التقارير ايجابيه، يتم ارسال ملف المرشح مع توصيات لجنه التعيين الدوليه و تقارير المحكمين لمكتب رئيس الجامعه لاتخاذ القرار النهائي. هذه العمليه المعقده تستغرق ما يقارب العام ما بين تقديم الطلب و الحصول على الجواب النهائي.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;اسال الله ان يكون قد وفقني بالاجابه على تساؤلاتكم متمنيا لي و لكم التوفيق و النجاح في مساركم الاكاديمي.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
